一人一信向Now新聞反映意見，停止引述「暴徒」一詞

留意到NOW新聞經常對黑警、政府嘅聲明字眼照單全收，就算係間接引述都叫市民做「暴徒」，無加引號，

但咁樣其實違反新聞中立、違反無罪假定同埋涉嫌妨礙司法公正，

一日未判決，一日都係無辜市民，

就算報導殺人犯，都唔可以直接叫殺人犯，要叫「疑犯、疑兇、涉嫌謀殺嘅男子」

除非直接引述（要加引號），否則應該以中立嘅字眼譬如「示威者」、「市民」取代，否則會喺將來陪審團心中預先造成壞印象

其實係政府、黑警唔應該用「暴徒」呢個字眼，但係向政府投訴都多餘，唯有靠傳媒界把關

/

警方表示留意到有人在社交媒體散播謠言，聲稱周二晚上有警員假扮暴徒，進入港鐵上水站內破壞設施，警方澄清，因應近日有暴徒在港鐵站進行破壞作調查，在收到相關消息後，曾調派便裝警員進入上水站內執行任務，指所有警員絕不會進行任何違法行為，會繼續按實際需要，採用不同方式打擊罪案。

警方表示六月至今共拘捕2363人，過去四日拘捕241人，其中77人涉嫌干犯禁蒙面法。警方形容過去四日，暴徒的破壞升級，有200間店舖受損，行為比過往野蠻及兇殘。

政府稱，蒙面暴徒在多區堵路和縱火，大肆破壞商舖及港鐵站等，嚴重破壞社會秩序，不少商舖及公共設施被迫提早關門，又稱港鐵員工已盡力搶修，連日車站仍繼續遭受大規模破壞，令港鐵服務受影響，市民對周二如何上班上學感到焦慮，形容暴徒的行為無法無天，剝奪其他市民正常生活的權利，特區政府予以強烈譴責。/

漫大學生會會長方仲賢：「我們沒有讓步空間，有一千個義士走上街頭，他們因為你推這條惡法出來，因為他們反抗這惡法而坐監，這是不合理。你撒回這條例即是認錯，為何我們示威者、義士要因為你做錯的事而被控入罪。」

佢報導「義士」呢個字係直接引述說話嗰陣先用

Now 已經變緊下一個cctvb

用「暴徒」形容返警察，同佢玩文字遊戲

要打篇罐頭信叫巴打們炸佢email

now 最近d街頭訪問多左反對示威者既意見，唔肯定係now變左定受訪市民真係多左反對者。

覺得係造假

推